港大取錄4名DSE狀元 其中1人入讀工程

做咩咁睇唔開

入嚟同我哋呢啲垃圾爭飯碗

#工程佬齊乞食

淨返第5個狀元
係咪放榜話入CU Science 讀Molecular biology果個？

有性格

有個文科狀元去英國

cls
做乜咁睇唔開……
大把外國U engine出名過HKU
HKU除左政府工條路有jetso之外，論engine major choices UST好過佢多多聲

HKU開左新scheme可以去cambridge，唔知佢係咪想咁

其實狀元讀工程大可以去IC/Cambridge 仲好大機會有船 點解要留喺度讀

做咩咁睇唔開讀工程, 再報多次喇屌

係香港讀醫係唯一出路>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>>係香港讀工程預左一世做地底泥

可能人地讀完去外國做la

識揀, 可以輕鬆移民, 特別係CS

而家一個科嘅大眾價值唔再取決於喺香港搵幾錢, 而家西方國家有幾多人要

讀醫都可以

明明有fg 70k唔要走去做社會地底泥fg 20k，條友係咪讀書讀上腦定太天真諗住係香港講夢想

拎住醫生既成績, 做毅進既決定

有無人知道佢家底係點
正常狀元讀依d科都應該出國讀
佢留得係香港到會唔會好大可能係因為佢屋企無錢供佢出國留學
就算有ship都唔代表要有必要負擔咁大支出
可能你地由細到大屋企有錢所以唔明

Engine忽然升值

讀醫一grad就70k人生已完添喇, 仲唔洗奶共考政府, 拎住個醫生資格一路屌政府一路賺藍屍錢呢啲先係對得住狀元既身份

又危險又食塵又少囡
讀到書仲乜唔讀醫
社會地位高 又幫到人

連登窮酸公屋撚又教狀元揀科喇

可能人地第時整火箭呢

有冇link

大家訂閱左蘋果未？

真 人哋狀元有自己一套諗法
狀元=一定要讀醫/神科？

政府醫院有許多意外，連電療肺葉，也手腳顫抖地炙錯了位。醫學會會長呼籲年輕人：不要輕易進這一行。

美國遺傳學家奇連士（ Francis Collins），是基因圖譜的專家，他記述當年讀醫的志趣：「進入北卡羅連納大學後幾星期，我就覺得醫科很適合我。我喜歡那一份知性的刺激、倫理的挑戰，我迷上了醫學中的人文價值，還有人體的複雜情趣。一年級的時候，到了十二月，我發現怎樣把醫學的追求與我對數學的興趣結合，後來才發現了 DNA密碼中的那一份典雅。」

哥連士進醫學院，下不是為了掘金發財而讀書，上也沒有什麼「懸壺濟世，贈醫施藥」的一份「道德理想」，而是為了刺激和情趣，他發現基因組合的「典雅」（ Elegance），他把醫學當做文科來唸，把遺傳學當做美學來讀，最終還把醫學跟數學打通，以這樣的動機唸醫科，很符合年輕人的性情和夢想。

醫科在香港，不是「發三師」的拜金，就是一伙道德人士婆婆媽媽地講道理：要有愛心嘛，要有奉獻的高尚情操呀。既不拜金，也沒有所謂愛心，只為了一份刺激和情趣行不行？在實驗室看見基因的圖譜，覺得像一幅藝術作品之大美而受到感動行不行？做一個婦產科醫生，看見孕婦肚中的嬰胎，想到宇宙和生命的起源，在神學和美學的邊境徘徊，不經意地誤闖進醫科的王國，又可以不可以？

讀醫科可以有千百樣動機，歸納為一樣，是因為讀醫科「有趣」。不但醫學系，唸工程、電腦、商管、美術史，可不可以純粹因為覺得「有趣」，而不是為了羅便臣道中產家長那股莫名其妙的期待的目光，不是為了名校班主任派發成績表的那雙白鴿眼，不是為了一眾師奶八婆街市買菜比拼子女讀書成就時交頭接耳的虛榮話題，而其中一個無知的女人，你讀醫科，是她一生唯一的夢想，而她就是閣下從小穿膠花供你讀書的那個所謂偉大的母親？

讀醫的動機，不必拜金之俗，也不必行仁之雅，可以很自我，很有人性。年輕人不會想到有一天去非洲去贈醫行善的，只要為了「有趣」兩個字而讀，有一天，在基因的圖譜和胎兒的超聲波照片之前，他會帶淚而頓悟的，他會自動抓起背囊，走上非洲之路。

醫學不等同「資源」、「政策」，也不等同「效率」。在香港讀醫，從前想到的是「掛牌」，今天受困於「問責」和「用者自付」，要面對「立法會」一批呲牙咧嘴的男女，一干揮動咪高的黃毛女記者，在這種社會，醫科怎不成為厭惡性指數偏高的一行？還記得第一天上課時的興奮嗎？顯微鏡、白袍、黑板，還有窗外的一片星空。

呢個scheme收嘅全部都係NDS

樓主pin啦

屌 香港人真係好撚慘
讀書叻一定要讀醫 讀law
唔讀就on9
人地冇興趣唔得讀唔得？
叻人去晒讀醫咁Elon musk 都唔會出現啦

香港工程=笑話

要由頭考過試
而家好多醫生煩緊

咁戇鳩

不過醫護太多病毒又紅冇乜 so

咩工程先

呢個人好似係想讀cs吖嘛

仲咩咁睇唔開。
走去讀分子生物學，唔讀醫學？

在香港，讀分子生物學/生物化學/微生物學比醫生人工低幾倍。仲咩唔讀醫咁睇唔開？

美國做醫生好高人工

一睇就知陶傑作品

佢冇留低讀喎，睇內文啦

冇綠卡入MD都難 even入到residency都難match
分分鐘要foreign residency

美國醫學院全部都pg
ug係冇得讀

屋企有錢讀乜都得

係香港先咁怪，個個狀員走去讀醫，話要幫助人

*元

有得同狀元乞飯食係光榮

棄醫踏科研路 首屆DSE 39分喇沙仔藉卵子研究 躋身德國頂尖團隊

一入工程悔終身 返歸打機更開心

so true
好人保平安

無人讀law lu~

聽咗左丁山講？

香港仲有law可言？

呢d咪叫風骨lor。35分我都唔讀E 讀Eng

讀醫讀law又話人膚淺向錢看
讀工程又話人掙食
讀水泡科晒銀時又話人睇唔開
quit u唔讀算喇

我覺得佢揀得好喎 最緊要自己鍾意
同埋叻人讀engine對世界都有貢獻，祝福佢

呢度個個都係fg 50k嘅連登仔

讀醫又俾人鬧為錢
讀工程又唔得

如果讀cs,佢 一定不會選hku,
因cuhk cs係最強 ,上年acm 國際大學生程式比賽排全球大學十幾名，勁過北大。

hku 大多engineering major排名不及ust同cuhk

但如果佢係那位ibo生物奥賽銀牌既選手 ,spcc 狀元之一，應該讀biomedical engineer. 生物醫學工程，外國都幾吃香。 佢行科研路， cuhk hku都有生物醫學既faculty.

點解講到個個都想走咁
佢奶共咪唔撚洗走囉

讀cs不會選hku ,cuhk 係最強，ust 其次, 那位狀元係ibo銀牌，phy chem bio

如果讀cs,佢 一定不會選hku,
因cuhk cs係最強 ,上年acm 國際大學生程式比賽排全球大學十幾名，勁過北大。

hku 大多engineering major排名不及ust同cuhk

呢度班柒頭觀念重係覺得工程得起樓

咁佢應該有問過佢d spcc師兄 都師 ,人地spcc校友 世界頂級名校都有先下決定應該不洗大家擔心

有時考慮好多野既，eg外國未必可成日見屋企人朋友既，家人考慮， 那位ibo銀牌既狀元好似係單親家庭。
自己未必鍾意外國生活

cs選cuhk, ust仲好
如果讀cs,佢 一定不會選hku,
因cuhk cs係最強 ,上年acm 國際大學生程式比賽排全球大學十幾名，勁過北大。

hku 大多engineering major排名不及ust同cuhk

cuhk cs有人grad左去做ibank, google ,apple都有。

港大讀工程 無ust 咁辛苦 無中大條路咁窄
又無堆土shitty 個名咁柒
狀元爺識揀

不過睇pin人地係入Cambridge唔係入HKU 證明職揀想輕鬆移民都係唔好喺香港讀

間間u 都有啦 最後咪又係見佢自己叻唔叻

其實可能係愛國愛黨讀完去中國發展國家呢
做工程起垃圾多油水

可能人地家族生意呢

除咗真心興趣同屋企可能做緊相關嘅野（開公司etc)
諗唔明點解做工程
唔鐘意醫都去做其他啦

咪係
人地中意讀咩咪讀咩囉

然而你只係個毅進仔

#20

當年有個會考9a高考5a 聖馬可畢業生入左中大讀physics ,做物理tutor

啲留言柒夠未 人哋都pin埋入Cambridge

興趣定移民

以己度人

good佢係醒人

On9

睇到了 咁就合理晒

炒曬車……
好心佢就quit jupas la
隨時搞到有人first round 入唔到，要等appeal成功

人地一早諗住讀完去外國做研究
眼中只係得錢咩

我做咁耐工程都係見過幾個勁人
都係身兼幾職
又r&d 又教書 又做地盤pm 又某某director
依d唔係幾年就追到 要10 20年 做到頭髮都無/白先有

學費好L金

中大今年只取錄一名狀元入讀理學（大類收生），相信正是放榜日曾透露有意主修分子與細胞生物學的聖保羅男女中學狀元黃摯毅。

萬般皆上品 唯有工程低

爹哋話 反正我一畢業就會交間公司俾我打理 鍾意讀咩科就讀咩科啦

連登仔：唔讀神科 乞食！

屌依家英國簽證都唔知拎唔拎到

啦啦聲趁你仲未開學申請出國啦
係香港讀咁睇唔開

原來讀劍橋
無嘢了
前途無可限量

你老母去做雞都幫到人，你唔叫佢做？